（爆船陀螺？）質素冇保證！中國製藍牙指尖陀螺接連發生爆炸起火

Redding
若然大家有留意開近期的潮流，相信應該會發現指尖陀螺（fidget spinner）已成為新一代舒緩壓力的小玩意。雖然指尖陀螺可以自創出不同玩法，但單是在指尖上轉動又似乎有點單調，因此最近有不少廠商就將之改良，並加入藍牙技術可以通過內置的喇叭去播放音樂，只是一如其他電子產品一樣亦可能會存在一定風險。

包裝未有列出製造商資料
留意指尖陀螺原本只是一款單靠人手轉動的玩意，不過在加入各種科技元素，如今市面上出現的藍牙指尖陀螺已變成了一件電子產品。由於當中需要靠電力去驅動各種功能，比如與手機連動播放音樂及紀錄轉速等，因此藍牙指尖陀螺使用前必需充電，一旦質量不夠好，便有可能會產生問題。據報導指近日美國接連發生藍牙指尖陀螺爆炸的事件，當中居住於阿拉巴馬州的 Kimberly Allums 就憶述當日其兒子在遊玩時，手上的藍牙指尖陀螺突然著火，幸好她即時將之拋入水盤內撲熄。事後當她想聯絡製造商，在包裝上卻找不到任何資料，而只在陀螺上看到「中國製造」字眼。

充電期間突然爆炸起火
至於另一位居於密歇根州的 Michelle Carr，則表示事發當日她將藍牙指尖陀螺連上電線充電時，大約 45 分鐘後卻突然起火自焚，幸好她察覺得到並將火種撲滅，否則後果就不堪設想。Carr 同時亦批評該產品並沒有提供充電指引，而且本身亦沒有連同充電器，所以她便使用平時用開的充電線來充電，但想不到卻因此而出事。由此可見，雖然藍牙指尖陀螺看起來的確更加好玩，但由於目前市面上推出的很多都是來歷不明，所以在選購及使用時切記要小心謹慎。

中國的會

有咩唔會爆

炸彈

炸彈囉